<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Linux Tutor Companion App</string>
    <string name="action_settings">Informationen</string>
    <string name="About1">Über diese App</string>
    <string name="About2">Entwickelt und gepflegt durch:\nNiclas Rautenhaus</string>
    <string name="About3">Kontakt unter: info@linux-tutor.de</string>
    <string name="About4">Weitere Informationen unter:\nwww.linux-tutor.de</string>
    <string name="About5">Diese App ist nur für Lernzwecke erstellt worden und verfolgt keine kommerziellen Ziele.\nDiese App ist werbefrei, und wird es immer bleiben.\nWenn Sie mich dennoch unterstützen möchten, können Sie dies gerne über Flattr tun:</string>
    <string name="lelist0_topic">Distributionen</string>
    <string name="lelist1_topic">Open Source</string>
    <string name="lelist2_topic">Arbeiten mit Linux</string>
    <string name="lelist3_topic">Arbeiten auf der CLI</string>
    <string name="lelist4_topic">Hilfe bekommen in der CLI</string>
    <string name="lelist5_topic">Verzeichnisse und Protokolldateien</string>
    <string name="lelist6_topic">Archivierung</string>
    <string name="lelist7_topic">Ein- / Ausgabeumleitung</string>
    <string name="lelist8_topic">Scripting</string>
    <string name="lelist9_topic">Hardware</string>
    <string name="lelist10_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Kernel, Prozesse, PIDs\n\u2022 syslog, klog, dmesg\n\u2022 Libraries, Log-Verzeichnisse</string>
    <string name="lelist10_topic">Dateispeicherung</string>
    <string name="lelist11_topic">Der PC im Netzwerk</string>
    <string name="lelist12_topic">Benutzertypen \nVerwalten von Benutzern und Gruppen</string>
    <string name="lelist13_topic">Dateiberechtigungen</string>
    <string name="lelist14_topic">Besondere Dateien und Verzeichnisse</string>

    <string-array name="LinuxEssentialsLandinglist">
        <item >Distributionen</item>
        <item >Open Source</item>
        <item >Arbeiten mit Linux</item>
        <item >Arbeiten auf der CLI</item>
        <item >Hilfe bekommen in der CLI</item>
        <item >Verzeichnisse und Protokolldateien</item>
        <item >Archivierung</item>
        <item >Ein- / Ausgabeumleitung</item>
        <item >Scripting</item>
        <item >Hardware</item>
        <item >Dateispeicherung</item>
        <item >Der PC im Netzwerk</item>
        <item >Benutzertypen / Verwaltung von Benutzern und Gruppen</item>
        <item>Dateiberechtigungen</item>
        <item>Besondere Dateien und Verzeichnisse</item>
    </string-array>

    <string-array name="LinuxEssentialsTabs">
        <item>Thema</item>
        <item>Einleitung</item>
        <item>Aufgabe</item>
        <item>Vorgehen</item>
        <item>Materialien</item>
        <item>Evaluation</item>
    </string-array>

    <string name="lelist0_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Open-Source-Philosophie\n\u2022 Distributionen\n\u2022 Wahl eines Betriebssystemes\n\u2022 Supportzyklen\n\u2022 GUI vs. CLI</string>
    <string name="lelist5_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Dateien und Verzeichnisse\n\u2022 Versteckte Dateien und Ordner\n\u2022 Pfadangaben\n\u2022 Navigation im Dateisystem</string>
    <string name="lelist1_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Desktop-Anwendungen\n\u2022 Server-Anwendungen\n\u2022 Paketverwaltungstools\n\u2022 Lizenzen\n\u2022 FSF,OSI</string>
    <string name="lelist2_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Desktop-Kentnisse\n\u2022 Erste Schritte auf der CLI\n\u2022 Kommerzielle Linuxe</string>
    <string name="lelist3_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Shell-Grundkenntnisse\n\u2022 Struktur und Eingabe von Kommandos\n\u2022 Kommandooptionen\n\u2022 Variablen, Globbing, Suchmuster</string>
    <string name="lelist4_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Man(pages)\n\u2022 Info\n\u2022 locate, whatis, whereis</string>
    <string name="lelist6_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Archivierung von Dateien und Verzeichnissen\n\u2022 Archive, Kompressionsarten\n\u2022 Archivierungsprogramme\n\u2022 Entpacken von Archiven</string>
    <string name="lelist7_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Pipelines\n\u2022 Umleitung von Eingabe und Ausgabe\n\u2022 STDIN, STDOUT, STDERR\n\u2022 Dateifilterung, Dateiverarbeitung</string>
    <string name="lelist8_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Textbe- und Verarbeitung\n\u2022 Grundlegende Shellscripte\n\u2022 Schleifen, Rückgabewerte, Argumente</string>
    <string name="lelist9_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Hardware\n\u2022 Treiber</string>
    <string name="lelist11_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Internet, Netzwerk, Router\n\u2022 DNS\n\u2022 Netzwerkeinstellungen, Konfigurationsdateien\n\u2022 route, ping, netstat, ifconfig</string>
    <string name="lelist12_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Root, Systemuser, Normale User\n\u2022 Befehle zur Benutzer/Gruppenverwaltung\n\u2022 Systemdateien für Benutzer/Gruppen\n\u2022 UIDs, GIDs</string>
    <string name="lelist13_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Dateiberechtigungen\n\u2022 Rechteverwaltung</string>
    <string name="lelist14_topic_subjects">Themenschwerpunkte sind: \n\u2022 Hard- /Softlinks\n\u2022 /etc, /var, /tmp\n\u2022 Spezielle Berechtigungen</string>
    <string name="manualbutton">Wie funktioniert die App?</string>
    <string name="manual1">Bedienungsanleitung</string>
    <string name="manual2">Wählen Sie eine Kategorie:\n\u2022 Linux Essentials\n\u2022 LPIC-1 101\n\u2022 LPIC-1 102</string>
    <string name="manual3">Wählen Sie ein Objekt aus der Liste, z.B "Distributionen"</string>
    <string name="manual4">Oben werden  6 Tabs angezeigt, nummeriert von 1 bis 6. Diese stehen für:\n\u2022 1: Thema\n\u2022 2: Einleitung\n\u2022 3: Aufgaben\n\u2022 4: Vorgehensweise\n\u2022 5: Materialien\n\u2022 6: Evaluation</string>
    <string name="AboutSource">Der Quellcode dieser App kann hier eingesehen werden:\n https://github.com/Linux-Tutor/LinuxTutorCompanionApp.git\nDer Quellcode untersteht den GPL v3.0 Lizenzbedingungen.</string>
    <string name="manualtab1">Bedienung - Schritt 1</string>
    <string name="manualtab2">Bedienung - Schritt 2</string>
    <string name="manualtab3">Bedienung - Schritt 3</string>
    <string name="le_approach">Recherchieren Sie anhand der Materialien, und beantworten Sie die Fragen mit Hilfe des Lösungsbogens.\n\nWurden die Aufgaben gelöst, geht es mit der Evaluation und dem Vergleich mit der Musterlösung weiter.\nDer Lösungsbogen ist unter den Materialien zu finden, die Musterlösung unter der Evaluation. </string>
    <string name="le_evaluation">Besprechen Sie die recherchierten Ergebnisse mit einem/r Lernenden.\nWas ist unterschiedlich? Was ist gleich?\n\nWenn die Ergebnisse besprochen wurden, kann in die "Musterlösung" geschaut werden.</string>
    <string name="lelist0_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit ausgewählten Linuxdistributionen, der Frage auf welchen Systemen überhaupt Linux läuft, sowie Grundlagen des Open Source Gedankens.\n\nDes weiteren wird auf Wartungszyklen eingegangen; die CLI der GUI gegenübergestellt und sich mit den Unterschieden zwischen den drei "großen" Bestriebssystemen Windows, Mac und Linux beschäftigt. </string>
    <string name="lelist1_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit einigen Desktop- und Serveranwendungen, sowie der Tatsache, dass viele davon sogar schon Open Source sind!\n\nAußerdem werden die unterschiedlichen Paketmanager in Grundzügen besprochen.\nAbschließend wird auf Open Source Lizenzmodelle und der Free Software Foundaition und die Open Source Initiative eingegangen.</string>
    <string name="lelist2_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sowohl mit der aktiven Benutzung eines Linux-Desktops, als auch wird sich langsam der CLI genähert.\n\nEs werden kommerzielle Linuxe behandelt, als auch die Privatsphäre und mögliche Probleme bei der Passwortwahl.</string>
    <string name="lelist3_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich damit, wie ein Einstieg in die Welt der Shell machbar ist.\nDes weiteren wird der grundsätzliche Aufbau von Kommandos behandelt, und wie diese eingegeben werden.\n\nAußerdem werden Kommandooptionen behandelt und es wird in Variablen, Globbing, Suchmuster eingestiegen. </string>
    <string name="lelist4_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit dem Einsteig in die Hilfeseiten unter Linux - den Manpages.\n\nAußerdem werden die unterschiedlichen Programme behandelt, mit denen man Hilfe bekommen kann.\nZudem werden einige Programme behandelt, mit denen man Dateien und Programme suchen kann.</string>
    <string name="lelist5_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit den verschiedenen Verzeichnissen und wichtigen Dateien eines Linux-Systems.\n\nEs wird auf versteckte Dateien und Ordner eingegangen und die unterschiedlichen Pfadangaben beleuchtet.\nAbschließend wird die grundlegende Navigation im Dateisystem eingegangen. </string>
    <string name="lelist6_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit der Archivierung von Dateien und Verzeichnissen.\n\nZusätzlich wird auf unterschiedlichen Archivarten und Kompressionstypen eingegangen.\nAbschließend werden Aufgaben zu Archivierungsprogrammen und dem entpacken von Archiven bearbeitet.</string>
    <string name="lelist7_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit Pipelines, der verknüpfung von Ein- und Ausgabeströmen zwischen Programmen.\n\nDie Ein- und Umleitung von Eingabe sowie Ausgabe ist ein wichtiger Bestandteil dieser Aufgaben.\nZusätzlich zu der Dateifilterung und der Dateiverarbeitung werden Aufgaben zu den drei grundlegenden Textströmen dargelegt.</string>
    <string name="lelist8_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit der Text Be- und Verarbeitung; zudem werden einfache Shellscripte erstellt.\n\nZudem wird auf Schleifen, Rückgabewerte, Argumente eingegangen.</string>
    <string name="lelist9_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit Hardware und Treibern.</string>
    <string name="lelist10_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich der Rolle des Kernels, den Prozessem sowie den PIDs.\n\ Außerdem wird in den Aufgaben auf syslog, klog und den Ringbuffer dmesg eingegangen.\nEbenfalls werden Libraries und Log-Verzeichnisse behandelt.</string>
    <string name="lelist11_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit dem PC im Netzwerk, sowie einiger Grundlagen dazu.\nEs wird auf das Internet, Netzwerke im Allgemeinen, sowie der Funktion von Routern und DNS eingegangen.\n\nAußerdem wird das setzen von Netzwerkeinstellungen und die wichtigen Konfigurationsdateien näher betrachtet.\nAuch wird sich mit den wichtigen Befehle route, ping, netstat, ifconfig befasst. </string>
    <string name="lelist12_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit den unterschiedlichen Benutzern auf einem Linux-System.\n\nIm Fokus steht dabei Root, auch werden Systemuser und deren Eigenschaften herausgestellt.\n\nDes Weiteren wird auf UIDs und GIDs eingegangen, sowie Befehle zur Verwaltung von Benutzer und Gruppen, und die Konfigurationsdateien auf die diese zugreifen.</string>
    <string name="lelist13_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit Dateiberechtigungen, sowohl konzeptuell, als auch praktisch.\n\nDabei wird auf die verschiedenen Rechte und deren Bedeutung eingegangen, als auch die Bedeutung der Rechteverwaltung an sich.</string>
    <string name="lelist14_introduction">Diese Aufgaben beschäftigen sich mit speziellen Dateien und Verzeichnissen.\n\nDabei wird auf sogenannte Hard- und Softlinks, als auch die besonderen Verzeichnisse "/etc", "/var" und "/tmp" eingegangen.\nAbschließend werden spezielle Berechtigungen und deren Zusammenhang mit diesen Verzeichnissen beleuchtet. </string>
</resources>